% 因为只是用这个暂时写一下，然后粘贴到word里面去。所以就不满80个字符换行了。
% 所以可能有的自然段在github上看去占了很长一行。

\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{ctex}
\usepackage{amsmath}

\begin{document}
\title{基于LPV增益调度技术的风机主动容错控制}
\author{lyy}
\maketitle

\section{引言}
与陆地相比，海上风能资源风速更大，湍流度更低，风向更稳定，且靠近能源需求较大的沿海发达城市，不占用土地资源，已逐渐成为未来风电发展的主要趋势\ref{1}。但由于海上风电机组面临潮汐、气流和闪电等恶劣环境，机组容易出现故障且维修难度较陆上而言难度高、费用高\ref{4}。特别在海况恶劣时，维修人员难以接近，故障无法排除。容错控制是在保证当控制系统中的某些部件发生故障时，还能安全地完成控制任务的一种控制技术。容错控制包括被动容错和主动容错，其中被动容错控制\ref{5}是考虑正常工作和故障状态的参数值设计适当固定结构的控制器，在故障前后使用同样的控制器。主动容错则是在故障发生后重新调整控制器参数，或者改变控制器结构，与被动容错最大的不同在于依赖故障诊断机构。
从控制的角度看，风速的变化和故障的发生导致了风力机的的动态特性在工作点附近发生非线性变化，又由于缺少风力机精确的数学模型，传统的控制器设计策略难以着手\ref{2}。//无论是传统的鲁棒技术\ref{3,4}还是一般的增益调度控制\ref{某}，对对象参数的变化和工作点的选取，要求都非常苛刻，不符合实际情况。//基于鲁棒控制的线性参数变化(Linear Parameter Varying)增益调度技术对这种动态特性变化显著的风力系统会非常有效\ref{22}。对海上风力系统来讲，鲁棒性和容错性都是必不可少的主要特性，而LPV控制方法恰恰能够同时处理由风速、故障带来的参数变化和模型本身描述不精确的问题。
LPV容错控制器采用当前工作点附近的风速估计值和故障诊断机构输出的故障信息作为增益调度变量，将模型转换为仿射依赖型，在线性矩阵不等式(Linear Matrix Inequalities LMIs)约束下求出最优控制器。
在一个实际的系统中，传感器，执行器和系统构件中均可能发生故障，从缓慢变化的到急性的。这些故障所表现出的共性就是系统动态特性的变化，从而使它们大部分都可被描述成一个线性变化的的参数。本文中，为了突出控制器的设计过程，选取了一种常见的单一故障，即桨距执行器的液压系统故障。当液油中混入过多空气，桨距执行器的动态特性就会变差，从而影响在额定风速之上时，风机的恒功率控制。在实际运行和仿真中，虽然LPV的综合过程中LMI迭代求解计算量大，但LPV容错控制器是离线计算，在线运行时只需在每个采样周期，根据故障信息的变化，经过简单的算数运算，得出此时随增益调度变量变化的控制器，涉及的运算量很小。还有一个问题，在实际系统中，在有限的采样周期内获得故障信息的精确估计是不太可能的，值的庆幸的是Apkarian等人\ref{153}已经证实LPV对时变参数的估计误差并不敏感，不需精确估计就可将LPV控制应用于系统的容错控制。
本文组织如下：第2章描述了风力机和故障数学模型，并推导出了其对应的LPV仿射依赖模型。在第3章将无限维的控制器转换为顶点的凸优化问题，并给出了计算的步骤。第4章和第5章中，分别给出无容错和有容错控制器的对比仿真图，并对仿真结果进行分析，最后给出了结论。

\section{主动容错控制器设计}
\subsection{容错控制问题的提出}

本小节将设计一个与对象$ $具有相同参数依赖关系的LPV控制器$K(\theta_1,\theta_f)$，即：
\begin{equation}
\dot{X} &= A_K(\theta_1,\theta_f)X + B_K(\theta_1,\theta_f)y    \\
u       &= C_K(\theta_1,\theta_f)X + D_K(\theta_1,\theta_f)y
\end{equation}

问题4.1
容错控制器的设计问题可以描述为：寻找一个LPV控制器$K(\theta_1,\theta_f)$，使得当(\theta_1,\theta_f)在$ $内变化时，由$ $和$ $组成的闭环系统二次稳定，且$w$到$z$的闭环传递函数的$L_2$诱导范数小于$\gamma$。

\subsection{从无限维到有限维}
由于上述的凸空间是定义在连续的空间，如果对每一个点求解控制器，会涉及到无限多个LMIs，这几乎是不可能求解的。本小节中将无限维的问题转化为顶点的凸优化问题，通过求解有限个顶点的LMIs，得出满足$\gamma$的容错控制器。
引理1 投影引理
。。。
引理2 有界实引理
。。。
定理1 
设LPV系统$ $，设。。。。。。则。。。。。
证明：定理证明见手稿

\section{仿真}


\end{document}